Facebook不標示特朗普言論違規引發員工罷工

【Now新聞台】美國黑人男子弗洛伊德懷疑被警員跪頸致死，觸發全國多個城市示威，同時引發搶掠及警民衝突。總統特朗普在社交網絡回應事件的帖文，被指是宣揚暴力，但Facebook認為有關言論沒有違規，引起員工不滿。

美國財經頻道CNBC報道，多達600名Facebook員工周一參加「遠端罷工」，以宣示對公司創辦人朱克伯格在今次事件立場的不滿，亦有員工決定離職，以表明自己不同意公司的用戶言論規管政策。

特朗普日前在Twitter及Facebook發表文章，稱參與示威的民眾是暴徒，又說「一旦發生搶掠就是開槍之時」。Twitter指特朗普的言論是宣揚暴力，決定將帖文隱藏並加上警告；朱克伯格則表示他不贊同特朗普的言論，但認為有關言論沒違規。

這個決定引起Facebook員工不滿，於是在周一發動罷工，由於現時員工因應疫情在家中遙距工作，因此罷工以遠端方式舉行，其間參加者離開電腦，並在Twitter發帖文公布自己正在罷工。

報道引述參加者指，多達600人參加今次罷工，又指朱克伯格會在周二與員工舉行大會討論事件。Facebook發言人回應傳媒查詢是否舉行大會時，則表示不予置評。

發言人重申，公司了解包括非裔族群現時所感受到的痛苦，強調公司鼓勵員工就與高層的分歧發聲。

侵：又唔係twitter罷工 驚閪？

睇呢個

[文宣圖] Protest like HongKonger

全世界進入價值觀戰爭

好撚on9

民間怨氣越來越大，侵連任根本已經冇得救

班左膠真係好撚嘔心

罷工既有幾多係支那人？

facebook 已經夠奶共架啦

fb審查香港個陣唔出聲
而家扮乜野